97居屋王負資產十年 新居屋王抽到要唔要？

最新一期2,093個新居屋單位，房委會本周四（6月22日）攪珠，以決定申請者揀樓次序。本港樓價狂升，居屋爭崩頭，當局最少收到約9萬份申請表，超額認購42倍，媲美1997年回歸前的樓瘋，當年房委會推售共6個居屋屋苑逾萬個單位，包括旺角富榮花園等，當年樓價同樣處於巔峰，大批市民排隊索取申請表，場面墟冚，超額認購10倍。翻查資料，當年富榮花園折實後最貴單位呎價達4,392元；今期居屋樓王彩興苑呎價更高達8,226元，20年間兩代居屋王呎價，在未計算折扣率、通脹等因素下狂升近9成。

記者 譚靜雯

房委會今年3月底以市價七折推售彩虹彩興苑、梅窩銀河苑及銀蔚苑共2,057個單位，實用面積368至552平方呎，售價約139萬至385萬元，最快明年8月至2019年3月落成。同時一併推售首批新居屋5個屋苑、共36個因個人或經濟問題取消買賣協議單位，共提供2,093個單位。

最新一期居屋攪珠後，首批幸運兒最快8月可揀樓。今期居屋申請反應熱烈，翻查房委會資料，單是樂富客戶服務中心已收到約9萬份申請表，超額認購42倍，即最少43人爭一個單位，而有關數字仍未計算郵遞及屋邨辦事處的申請表，估計最終申請數字有機會衝破10萬份。

今年正值回歸20年，1997年回歸前約一個月，房委會以市價五折推售逾萬個居屋單位，包括旺角富榮花園一期、柴灣悅翠苑、屯門龍門居及將軍澳唐明苑等6個屋苑，實用面積由407至645平方呎，售價由最平79萬元至260萬元。

當年樓價同樣處於巔峰，大批市民到樂富居屋中心排隊索取申請表，場面墟冚，房委會首日已派表7.5萬份，當中更以富榮花園最受買家歡迎，房委會最終收到逾11萬份申請表，成為當年最踴躍交表的一次。不過由於推售單位數目有逾萬個，最終超額認購10倍，並於同年7月攪珠。

20年過去，今期新居屋猶如時光倒流，樓瘋再現，房委會推售居屋單位時，本港樓價同樣風高浪急。翻查資料，97年富榮花園一期最貴的單位折實後，呎價約4,392元；今期彩興苑呎價更高達8,226元，20年間兩代居屋王呎價上升87%。

當年龍門居頂價都係121萬

香港